拒交「扮雀警」案例 李雅麗被轟講大話

拒交「扮雀警」案例
李雅麗被轟講大話

交通警駕車期間曾雙手離開軚盤，李雅麗（圓圖）早前在立法會辯稱有外國案例支持相關行為。互聯網

【本報訊】經常控訴被假新聞抹黑的香港警察，本身卻多次發表失實言論。警務處總警司（策劃及發展）李雅麗早前在立法會替「扮雀」交通警辯護時，聲稱有外國案例支持相關行為。《蘋果》就此向警方查詢案例編號，警方至今拒絕提供。立法會議員郭家麒批評警方信口雌黃，「擺明講大話，根本都唔驚你」。

3月5日一名交通警護送車隊前往駿洋邨時，曾經雙手離開電單車軚盤，並以拍翼的姿勢揮動，被外界批評行為危險。上周三（11日）總警司李雅麗在立法會上回覆郭家麒質詢時指，該名警員當時是根據專業判斷，以雙手發出手號，「呢個喺外國係有咁嘅案例，我哋睇過」。《蘋果》當晚向警方查詢「外國案例」的編號及所屬的司法管轄區，警察公共關係科三天後回覆記者，重申以雙手發手號是為了示意後方車輛減速，警察受過專業訓練，亦曾衡量自身安全和能力，但電郵未有提供案例編號。記者致電追問後，警方再發電郵回覆，內容只有一句：「就貴報查詢的外國例子，警方並無資料補充。」

類似案例 英判鹵莽駕駛

記者翻查外國的相關案例，未見有案例支持警方做法，反而發現在一宗英國蘇格蘭案件（Hamilton v. H.M. Advocate）中，高等法院裁定被告在案發時雙手離開行駛中的電單車軚盤，已構成鹵莽駕駛（reckless driving）。香港的鹵莽駕駛罪於2000年7月改為危險駕駛罪，最高可罰款2.5萬元及監禁三年。

對於李雅麗聲稱有外國案例，警方卻無法提供，郭家麒批評警方說謊及不負責任，「已經去到信口雌黃嘅地步，好離譜……以前啲人講大話都仲會怯，但𠵱家警察根本唔驚你」。郭家麒強調，香港法例連司機單手使用手提電話都禁止，為何反而容許警察雙手舉起，「咁你以後仲點告人揸車講電話？」

■記者陳建平

佢係睇邊套戲睇返來

其實班狗上到立會話我鍾意呀，吹咩？你都真係吹佢唔賬

黑警 已經去到 指鹿為馬 都要保住佢地

公安都冇大權

黨衛軍正式成立

【兼職清算師】揭穿黨青YMCA CEO真面目

唔好意思騎劫一下。幫推，送藍機構一程

「就貴報查詢的外國例子，警方並無資料補充。」

擺明鳩噏

垃圾黑警

吹呀
再嘈拉你班記者入狗屋打餐懵

omdb私人檢控隻狗啦

成龍案例

香港人都有幫手嘅

狗賊故事

hkpopo
dllmch

成龍掛

散仔：打暴動 止暴制亂sir
傻強：ok

不如將條片send去全世界比外國欣賞下

港共玩得大
我哋要比佢玩得更大

你大我呀.jpg

全世界慢慢累積班香港狗嘅衰野

但而家最需要制裁到啲狗一次先

之後一不離二 二不離三